砌機失敗

新手第一次砌機，砌到底板個usb3.1枝針彎咗用唔到。之後算啦唔用一個usb 。點知砌機開都開唔到。㡳板連燈都冇。檢查24pin同8pin都插咗。有上銅柱。想問下新高登係唔係有得維修

火牛粒閪制㩒左未？

㩒咗

針彎咪用羅C批細細力推番直囉
開唔到機咪試下用羅C批睇下開唔開到

有無開火牛個制？

有無插power sw ?

有無double D 線有無插實，個扣位扣晒落去?

影黎睇下

我覺得你似係開機制插錯位

俾張相俾吓個spec好喎

你個CPU 8 pin 係咪未插哂入去

放心 usb pin 唔算重要， 少一組前置咁解。

有8成人都用唔曬咁多組，或者話大部分都只會用一組。

CPU:3700X
顯示卡：galax 1 click oc 2060 super
Motherboard:msi b550m mortar
火牛:antec 650w gold
Ram:Kingston 8GB DDR4 2666 x2

CPU條供電冇插實喎

+1 cpu 果 4+4 睇落去未全部插實

另外順手檢查埋 display card 電線插齊&插實
+ display port/hdm 之類外置插。

磨擦力驚人

重插有拍一聲應該插實咗

邊個伏你買2666 ram 配3700x b550?

都係冇反應

成日都覺得好搞笑，出左事就識上黎出post，埋單前又唔見佢地開

2666 係上部機留低同埋我打錯咗b450m做b550m

堅伏 3200基本 3600先合理

硬件傳心師 搖距教砌機 聲名在外呱

會唔會啲線冇插落火牛度

Front panel 插錯
利申 第一次砌都中過

如果你sure 插岩晒線都無電到 可以先試下火牛有冇電先 甩左24pin 8pin 同pcie 8pin
先熄火牛開關 用萬字夾 短接 卡扣在上 第一排第四第五pin
再開火牛 風扇識轉就代表火牛有電到

佢又好似插啱

我睇唔出邊度有問題鳥
試下拆走RAM GPU剩CPU睇下有冇反應 (會冇畫面因為冇iGPU)

只係power switch +- 掉轉 都開到機

佢係咪插漏左一針，幅圖唔太清

最後果針係+5v 多數唔洗用到

拆出黎裸跑，用螺絲批開機
你2條ram 好似唔係同一款，試下單插第4/2條slot

我個陣係睇著說明書砌，仲諗緊咁都瀨野
第一步除錯就試左front panel ，逐條插點知真係自己插錯

折咗都係冇反應

砌多幾部咪記得囉

clear cmos

哪有錢

開po招免費砌機練手

我都第一次砌，著機裝埋window 好有成功感(´▽｀)

試左火牛有冇電到先啦
無燈無風喎

哪有time

再唔係，係咪你個插蘇燒左 fuse

訓多5分鐘覺/上連登咬打手好過

無 真係隊錯front panel 一用就用左接近2年了

你邊到買零件

黃金

底板燈都唔著好大獲喎 電都未到底板點開機呀?
一係板死 一係牛死 一係電線死 一係插唔實

黃金全部黑店，多謝你呀新手

正都應該唔會有二手掛

之前幫屋企人砌，佢死話唔要買箱，我初時冇為意，跟住佢用螺絲批開機用到宜家

無上銅柱短期黎講係唔會燒，長期黎講就有機個針彎左理論上只係影響嗰一part，唔會影響埋其他

所以最後診斷，樓主買左翻新貨，or本身塊板就有問題

我替黃金班人多謝你

咪撚傻，黃金全部舖頭賣二手

要買零件一定要去新高登商場上面其中一間舖 ，我唔記得叫咩名了

底板唯一會插錯係個開機制正負個幾條pin
要睇說明書
反轉插啲人話會燒

係咪裝太多銅柱搞到燒底板

前日都人生第一次落手砌機
好彩平安無事
新手幫唔到咩，不過都希望巴打好快搞掂

［突發］原來正都係深黃架！新手砌機一定要入黎，最後有新手建議。

參考呢個post

Msi 行貨有保養掛

黃金真係新手禁地

有嘅，換多塊有問題嘅板比你囖

會唔會係條power cord 未插實/ 拖板萬能蘇壞咗咋

唔會插咗好多次，萬能蘇之前都冇事

B450要update bios先上到3700X 拆翻出去鋪頭搵人幫你update

btw USB位斷到咁你小心其他針輕手D插 彎針彎到痴埋晒短路都唔出奇

咪撚傻，斷一個針，唔同線路唔同function，關乜撚事

哂時間哂心機

好明顯樓主就係比人水左買塊壞板，黃金班仆街真係遲早比皇天擊殺

ram插好未，除出黎重插下

debug燈？

負皮嗰個，有本身現身呀

啱啱八粒想多都冇得多

連牛都唔撚著晚話點會知係底板燒
試撚左隻牛先啦 有沒舊牛試下塊板啊

問題一定係出係底板到 無論係塊板本身壞/倉底貨未update bios乜都好都係搵買板果間鋪睇

買架廠機算啦

所以係香港真係唔敢亂砌機

有冇撈亂CPU 8 pin 同 VGA 8 pin

放心喇，線無駁錯證明塊底板壞左
Ram通常無咁容易壞
cpu更加無可能壞
硬碟佢唔會賣二手，因為好容易瀬嘢
所以好明顯本身塊板就有問題

申利好有經驗 砌過4部機

要搵個有經驗嘅人先得，但通常有經驗嘅人都係買過教訓

8 pin 大大隻寫cpu 應該冇錯

樓主你用上面毎方法試下個火牛有冇問題先，如果火牛唔得你點試其他野都無用

如果主機板鎖唔實，係咪都會短路

有冇用pci-e果插搞亂？

G2

底板有無著燈先?隻牛夠唔夠WATT數?

8pin 有分架咩

有機會係火牛有問題.....不過...個牛係新架波，邊有咁容易壞，你估廠無quality test過咩.....不過.........賣二手就唔同講法喇

點解呢個post 大家都咁helpful
原本打算入來睇D 連登仔點串樓主

係咪機箱排線插錯阿diu

真心會？

連登有愛

仲未肯試牛? 大家好熱心

試過 會短路

Go A Shop to check check

做咩呀，負皮唔夠膽現身呀
2666都夠膽賣比人？
你班黑店，等皇天擊殺喇

你係咪裝錯CPU 彎咗針。。

佢mac板唔洗

max*

每技針定義唔同

咪又係咁多v 咁多a ...

唔使up, Mortar MAX 最初版 BIOS 已經 support 3700X

我多左一粒

你塊板問題...

樓主話2666 ram係上部機留低喎

早排之前試過砌新機
3900XT+ROG HERO X570
屌你老母 砌完又係開唔到機 以為自己插錯乜撚野
debug出ERROR 但底版D debug燈 又無著 就係開唔到機
最後原來死底板
無聽錯 全新買返屋企都要死底板 拎上去整佢話死BIOS喎
死到無得救個隻 換塊新比我 之後無就事了

RAM有冇確定插實
睇圖好似唔岩

唔係4+4同6+2分別咩。。

咁賣塊壞板比人一樣等皇天擊殺喇

黃金買機=街市買魚=金魚街買寵物

全部都係新手禁地黎

係唔係咁

反轉左 卡扣係上面

都係 12V 都係 4+4 / 6+2 = 8pin 但正負極係相反
詳細自己 Google

好明顯佢果條4+4黎

PCIE 6+2 點會撈亂

今次冇錯掛

岩

PIN位有線連住係咩玩法

屌你識唔識嫁

要大力出奇蹟先插得入

留名睇未啪大制/火牛制 or 燒老母板

有冇跌螺絲去底板同機箱之間
搞到短路開唔到機

係唔係火牛風扇會轉，之後熄咗會有達一聲

冇la

火牛有冇風扇轉呢?

有，即係老母板問題

請問你識乜鳩

有轉有電到
下一個係底板 最好拆出來只用u ram display card 試
用萬字夾短接frontpanel 上排第三第四pin

ram 用單條插 b2 slot

cpu a1 a2 b1 b2 離cpu 最遠果條slot

咁條鐵線仲keep唔keep

冇電到，火牛有電咪淨低底板有事

可以拆番晒啲野出黎，
底板放盒上面再試下。

你自己google諗清楚

佢原本有？

扲走佢
佢用緊試火牛著唔著咋

留返用來短接開機 可以拔走

試下拆晒佢到重裝之前第一次砌都試過 結果第二次都係開唔到機 然後攞老母板拎去保養話壞左

拆散部機淨插老母板電試，唔著就拎去換，著既話再諗

一條又得

good 入bios reset to default 熄機插埋另一條係b2

恭喜樓豬開到機

張圖咪GOOGLE囉屌你

咁鐘意屌返去屌你自己老母啦

垃圾死開啦
呢個post 唔係for 你呢啲新手架

插埋display card 入bios 啦
注意下24pin上個d debug 燈 有冇卡住

追post 啦 #28

Live咗又唔知頭知路

不如你搵個窿捐入去啦柒到咁
上面d巴打已經講左佢點解要咁做，唔好再柒啦thx

你條柒頭肯返去讀啟智我咪死開囉

我已經好客氣覆你，唔好迫我

見到topic四隻字 笑到收唔到聲

加埋有隻傻鳩衝入黎柒仲要串柒柒
笑到痴左線

第一次聽個名
真係唔講唔識你母校

追你老母咩

入黎問下咩玩法就要比你屌

既然你都入得黎唔爭在借埋個老母比我屌啦

頭先應該24pin未插實

叫得做rgb之鬼但連跳線都唔識

OK呀 你老母個窿平時你都捐慣

唔爭在借黎捐下

識買/玩rgb 又唔代表識debug 既
仲要串柒柒果下抵屌

好撚驚呀 唔好迫我呀

癲起上黎我都唔知自己會做咩

同D大陸仔一樣

笑撚死

樓主無辜架

先撩者賤

一開口就屌人同我講好聲好氣

把口食左屎???

真係唔識
係買咗 EVGA 牛有跟呢種 tester 先識

留明睇插埋第2條RAM 同卡都無事

入唔切bios係唔係應該繼續等

純粹砌機失敗 依四隻字好撚好笑
好似打機咁 任務失敗
係到諗 點樣砌機都可以失敗

直頭係你老母開黎比你讀添啦

自己邊度畢業都唔知

用黎單純試風扇 或者水冷著pump好有用

真
未睇會以為佢係amd板配intel cpu啲fd

兩條 RAM唔同顏色
係咪唔同 model 所以就炒

影到兇殺案線索相咁
光影夠恐怖
Motion blur又帶岀緊張感

amd

Btw鳩估係power 果兩條線插錯方向

我上面講左佢無視我

搞咗咁耐結果係ram出事

笑咗

而加插咗兩條都冇事，到而家都唔知發生咩事你

Front panel啦 10成了

去電燈舖買個門鐘扲手當開機掣用

唔係Front panel，聽咗巴打去試電源，
之後就冇啦啦得咗

我再返去睇你之前堆圖 望落先見到你條ram扣好似未扣到底
唔知關唔關事

姐係插唔實

但係插唔實ram唔係會有debug 燈

所以我話唔知關唔關事

我都係依個mon 買左幾錢？

好似2500左右

聖公會安德列小學 2014-2015 6C 相認開始

冇燒就得

樓豬中五

鳩估你係24pin 未插好 因為無電到 無燈無風扇都係懷疑火牛先
另外ram 插唔插都會有燈 有蜂嗚器會鳩叫

點解變咗自爆

CLS咁都有得自爆

R.I.P

你個芒丫

molamola 啲同學仔出晒黎

Hiii 李同學

如果冇留級

今年中六la

我唔知你開學未
所以當你中五

樓主

想問下 部電腦一排冇開
一着mon就閃閃下，之後就黑mon
再熄mon制，再開，之後又再黑mon
係壞顯卡？ 求教

請用顯示卡或Display card
顯卡係蝗語

你開着mon之後有無好似咁先黑mon

應該唔係，因為果2條線冇分正負極

成日凝住呢款芒，印有ASUS果塊長方形板，用得耐會甩。，

咁都有得自爆

屌你老母
你係咪王家衛導演

影到好好笑

又唔打燈又唔對焦想點仲要手震

樓主
試下抹下ram改變下d ram 插位

自問build過幾部機都算熟電腦
有一日部電腦打打下機會時不時黑moon
以為肯定係牛/顯示卡出事
插過另外一張顯示卡打機打左半個鐘又冇事
就去換左張Rtx2070
之後返黎，繼續黑moon dllm
換埋新火牛

繼續黑moon 仆你個街換埋塊二手1150底板

最後原來係條ram接觸唔好

搵舊擦膠擦下金手指搞掂

屌佢影電腦影到有速度感

用左我4000銀
最後把心一橫 除左機殼ssd換曬全部機

攝影大師

乜AMD 原裝個cpu cooler有燈架咩

AMD有幾隻原裝cooler

叻仔 我同你同年 今年中五

影咩呀屌你老母

呢個post咁撚多嘢笑

屌你
笑到反艇

忍唔住
笑咗好耐

而家D新機新板仲邊有蜂嗚器

依個post都幾多笑點

好迷離

不過其實砌機真係咁易失敗咩, 全部都有設計過, 插到就插到, 插唔到點插都入唔到,但好似都見好多人FAIL咁
(利申,年頭第一次自己砌, 之後自己一路換機箱CPU 火牛 都好似冇FAIL過)

佢咁黑仔炒ram
唔係咁多人試過
通常係班ニ手佬先會中

btw 2666 ram 都炒
樓主都幾黑仔下

笑撚死
跳線都唔識第一句認左佢咪無事囉
第一日上科林比人屌? 人地無加埋老母都夠客氣啦
仲捐人老母窿乜撚野小學雞口術

當我見過有人連HD Audio 都插錯既時候
就知道d 野幾簡單都好
冇天份就係冇天份

第一張同中間張24pin係世界級

我以為會對住說明書睇住插.
不過我覺得最難係諗個砌既順序, 果陣砌機條風扇電線唔記得插左先,搞到又要除返CPU個散熱器先插到個電線落底板

有個header就得啦 不過佢呢個case底板都無電到 點蜂嗚呢

底板24pin可以分離嗰種可以插去cpu power
然後可以睇價值成部機嘅火花

樓主, 成語動畫廊之不自量力

你影一張就算啦
咁多張都玩近照做咩
基本野啦
你咩都唔著就拎走曬D顯示卡 HARD DISK 一堆冇用既野
試下就咁BOOT起佢睇睇到燈再搞

睇清楚電源線插好未有電未
底板D電線插曬未
留意返開機頭唔好搞錯位插

可以試下再裝好啲塊io板,
之前有FD自己砌就係因爲塊io板裝得唔好所以開唔到機.

未插電啊

建議智商唔夠嚟好砌機

砌機就嚟都要考牌 樓主個case似電源接觸不良
一係就鬆 一係就插頭入邊啲接觸點唔好
唔識砌機真係寧願你俾多幾十蚊叫人幫手整埋好過

ching柒咗仲要攞尾彩 型到

好慘
我第一次砌機都好慘

睇返有無覺得自己好柒

攞去代理換

d 相影到咁睇到好辛苦又唔知做乜鳩 .

通常接觸不良都係因為條ram用耐咗有氧化問題
我之前都出過一次事 大概係砌完兩年幾左右
好奇問下巴打用咗幾耐

睇嚟連砌機都要考牌

唔會
似user error多過硬件有問題

我第一次砌機就係砌黑蘋果
不過做功課做左好耐

反轉插冇問題

可以火牛有問題

開機同restart反轉係冇問題
但係「隔離」嗰幾條就有問題啦

睇漏左個‘幾’字
ching你啱

6年

ddr3黎

整返好未？
如果未 試下用鑼絲批short啲腳去著機
我試過因為個case power制壞...著唔到
試左好耐先試到出泥...

㩒開機無反應九成係電源問題 你睇清楚power sw有冇插實 同埋有冇插錯位 pin有冇插實 火牛駁好電未

粒U有冇裝好
U腳正常？

睇完依個post既留言就覺得要推廣下IT & Tech既普及
好多基本除錯debug/problem solving既邏輯同步驟都好欠奉
平時起碼都睇少少linus tech tips之類
好多問題已經可以避免

啱架啦，實戰最實際

Sor 顯示卡

冇呀，着機就mon會着，
幾秒後就閃閃閃，之後就黑mon

試下用hdmi線將電腦連去電視度
睇下着唔着

果d咁既front panel pin插錯既話
若果POWER掣插岩PIN就實著到機
reset掣插左落power pin又著到

其餘就頂多無果隻功能

用螺絲批short一下MB寫住POWER SW果兩針
再睇睇有無料到吧

若果你確定CPU POWER,DISPLAY CARDPOWER無插錯
假設有上機箱銅腳果類基本野
就要留意一下底版clear cmos果個jumper.
有d牌子有d批次唔知搞乜,出廠係響CLR CMOS果個狀態

不過近年d底版少見,因為d廠連粒jumper都慳番,要駛bios setting就自己搵批short

機箱通常慳錢無左
但係都仲有個pin.
不過好多時係廢既,底版set左靜音

講真......

DDR4 RAM SLOT同埋INTEL CPU SOCKET加個原裝散熱器係會玩到新人

唔明,點解唔要舖砌

自己砌=搵自笨

咁配會有乜問題

冇話有咩問題既
性價比好低囉